LBJ 說言論自由

湖人球星勒邦占士（LeBron James）周一首度就火箭總經理莫利（Daryl Morey）早前在Twitter表態支持香港的反政府示威者一事開腔，認為莫利在表態之前並未對有關情況掌握足夠資訊。

LBJ周一在湖人對勇士的季前賽之前被問到有關事件時表示︰「是的，我們有言論自由，但有時候，當你沒想及其他人而只想到自己，便可能產生負面影響。」

占士說︰「我不想與莫利發生口頭爭執，但我認為他表態前對有關情況並未掌握足夠資訊。很多人因而受到傷害，不止是經濟，還有身體、情感和精神上。所以我們發推文、說甚麼和做甚麼都必須小心，儘管是我們有言論自由，但亦有可能因而帶來很多負面影響。」

占士補充道，他和隊友們一直保持沉默是因為他們對該狀況沒有足夠資訊，而他並非要批判聯盟如何處理這情況，他說︰「我只是認為，當你被誤導或對一些事情沒有足夠的教育，而我只是談到那推文本身，你永不會知道可能發生的後果。我們全都看到這事，不止是對我們聯賽，還有對我們所有在美國的人、對在中國的人亦一樣。」

Lickbeijing就有佢份

Lick Beijing James

不少美國網友紛紛批評詹姆斯向中國低頭，還有人挖出去年詹姆斯在美國黑人民權運動領袖馬丁路德金恩（Martin Luther King Jr.）逝世50週年當天，在推特上PO出名言，「任何地方的不公不義，都威脅著所有地方的公平正義」、「當我們對重要的事變得沉默，我們人生便開始失去價值。」文末並標籤「謝謝你馬丁路德金恩50」，這則推文如今看起來格外諷刺。

在一個這麼自由的地方說這些說話！

你老味臭閪，你老祖都係做黑奴⋯⋯你老母臭閪冇理由唔明白自由嘅可貴

今晚有冇手足燒Lick Beijing James 波衫